[2018DSE] 世界歷史科 History

唔好比佢停

[2017DSE] 世界歷史科 History︰

2017-2018補習班將於7-8月份舉行，若同學有興趣可於Inbox查詢。
．．．
時間︰星期六下午
地點︰觀塘
內容︰資料題及論述題答題技巧
．．．

．．．
#同學作品剖析 #DSE #DBQ #Essay #History #歷史
．．．
題目︰選取課程內任何一個國家，討論20世紀上半葉對所屬洲份的影響。
分數︰12/15
評語︰沒有大的問題，值得留意的是段落如何涵蓋20世紀上半葉的整體部分，而非單單討論20世紀前半葉或第二次世界大戰所發生的事。
．．．
下載連結︰

2018新修jj留名

新修咁勇

16號歷史系個event會唔會見到樓主

不過我會搵補習啦

唔會

加油

仲諗住同你相認

估唔到有人會去依類講座就真

push post

點解咁講

咁悶

．．．
＃當年今日 ＃中國歷史 #Historyfortoday
．．．
本專頁除左想同大家分享文憑試嘅資訊外，亦都想分享一啲歷史小知識比大家知！睇一睇就長知識了！希望大家繼續支持啦～
唔知大家知唔知你身處嘅今日，半個世紀或者一百年前發生過啲咩歷史大事呢？等我同大家分享下啦，其實歷史就在身邊！
．．．
喺1915 年嘅今日，即係5 月9 日，袁世凱接受咗喪權辱國嘅「二十一條」，出賣國家權益，亦引致了日後嘅山東問題。咁問題就嚟啦 - 大家知唔知，袁世凱係今日做嘅呢個決定，導致咗日後中國出現咗咩大型社會運動呢？知道答案嘅你快啲留言啦！答案將在下回分解～

樓主覺得Hist同政政 夾唔夾到 ？ 我意思係讀世史對政政會唔會有幫助

唔少政棍都歷史出身
實幫到

好多港督係讀歷史出身
haha

一般卷二寫幾多個point較好

5 ~ 6 個

平時習慣寫得太長，剩係夠時間噏到3個point左右

2018 easay真係要練好啲
同dbq佔分一樣

唔係六四分咩

太長就練習精簡，唔好寫咁多廢話

係60% 同40%，不過都比2017 佔分多咗

改得好on9
Dbq佔6成，essay佔4成
但係essay係25分1條，paper 2滿分50分

18年DSE由12分改做25分，又要重新適應佢個新計分表

相比之下 有sba著數好多
最起碼認真做有十幾分坐底

緊係唔係啦
Dse講拉curve,cut sba條curve自然會跌
反而cut左唔洗怕sba爛grade/得罪老師

＃當年今日 ＃中國歷史 ＃世界歷史 #Historyfortoday
．．．
大家知唔知你身處嘅今日，半個世紀或者一百年前發生過啲咩歷史大事呢？等我同大家分享下啦，其實歷史就在身邊！
．．．
講返上回答案先！曼德拉係屬於非洲人國民大會（簡稱非國大）（African National Congress）黨嘅，另外佢係1993年獲諾貝爾委員會頒發諾貝爾和平獎，而曼德拉一生總共係監獄裡面度過咗26年半。
．．．
而喺歐洲方面，1949年嘅今日，即係5 月12日，蘇聯終於解鎖分西柏林啦，個日仲有好多民眾上街慶祝添！咁你哋知唔知？
announced an agreement to end the blockade.
Today in 1949, the Soviet blockade of Berlin was lifted at midnight eventually. Later that day, a massive crowd of people lined the streets to celebrate the end of the blockade.
．．．
「尋尋覓覓，冷冷清清，淒悽慘慘戚戚。」冇錯喇，講緊嘅就係宋代女詩人李清照。中國方面，係1155年5 月12日，呢位咁出名嘅女詩人逝世了。除此之外，比較近代嘅國民黨都督胡漢民亦係1936年嘅同日逝世。問下大家先！你哋仲記唔記得1913年同胡漢民一齊被撤職嘅另外兩個都督叫咩名呢？

2017Q4 - 經濟統合︰

．．．
＃當年今日 ＃中國歷史 ＃世界歷史 #Historyfortoday
．．．
大家知唔知你身處嘅今日，半個世紀或者一百年前發生過啲咩歷史大事呢？等我同大家分享下啦，其實歷史就在身邊！
．．．
講返上回答案先！1967年嘅「六七暴動」令港英政府反省過往嘅治港政策，明白要重視港人訴求及回應佢哋，加快咗香港代議政制發展嘅步伐，可以被稱爲香港發展的分水嶺，迫使港英政府改善施政。
．．．
登登！今集主角係中國～喺1991年嘅今日，毛澤東夫人江青自殺。大家都知道，江青係文化大革命嘅「四人幫」之一，毛澤東病逝之時，亦係「四人幫」失勢之時。係華國鋒同葉劍英所發動嘅政變之下，「四人幫」被逮捕且審判。咁大家對於文化大革命嘅認識又有幾深呢？
．．．
Today’s episode is about Mao Zedong’s wife, Jiang Qing. Being a member of the "Gang of Four", she was extremely powerful during the Cultural Revolution (1966-1977). However, right after the death of Mao Zedong in 1976, the plans of the Gang of Four to wield supreme power were ended. With the support of Ye Jianying, Hua Guofeng had all members of the Gang of Four arrested in a bloodless coup. A few years after the incident, Jiang Qing committed suicide in a hospital on the 14th of May, 1991.
．．．
今集問題：文化大革命係透過批鬥邊一套文藝作品而展開架呢？而文化大革命期間，中國一共有幾多套「樣板戲」？你又舉唔舉得出其中一套呀？

睇你讀咩
讀international relation咪有用
如果讀political theory同 politics咪無用
想知我再講多啲

17JJ入黎留個靚名

有咩用

對於理解各國嘅背景有一定嘅幫助嘅
正如中東局勢就係講地區衝突個課
點解會有international organization個類嘅問題又係同協作有關
冷戰時期d嘢同啲關係嘅

算有少少用

咁真係好少好少

如果一題25分，題目要我比較兩個因素更重要去引致某件事爆發，應該寫幾多個point?

例如話比較極端民族主義同結盟制度，前者係引發一戰嘅更重要因素。同意嘅話，我寫幾多point較佳?

雙主項相對重要性，寫三個比較點就得

即係先寫前者作用，然後講後者點解唔得

每個比較點拆開2大段
第一段：
-A重要性
-B重要性
第二段：
-A>B 或者 B<A

如是者 內文核心會有6大段係到

第一段即係引入 我嘅寫法係
A作用1
A作用2
A作用3

B<A 1
B<A 2
B<A 3
你嘅寫法未試過，可唔可以講多少少

你個方法要小心 撞正嚴嘅Marker 隨時扣定幾分先

雙主項相對重要性
著重於 2舊主項本身重要性 及 比較衡量
咁你只討論左其中一舊 變相係唔太足狗

咁我個個做法就完足啲
有討論曬AB重要性 先再做衡量比較
而且
雙主項相對重要性題目 同比較題類似
（有細分別 呢到唔講住）
都係要求搵比較點 咁所以最好就係討論完AB各自係同一比較平台上嘅重要性後
緊接比較衡量 咁樣會更連貫

例如 講左AB係政治上各有重要性 之後再黎一黎同樣係政治平台上嘅衡量 得出A>B

即係咁樣
第一段
A有咁嘅作用
B有咁嘅作用

第二段
但係B做唔到咩，但A又做到咩，所以A>B

第三段
A有咁嘅作用
B有咁嘅作用

第四段
但係B做唔到咩，但A又做到咩，所以A>B
如此類推
我有諗過呢個方法，不過係咪唔係萬用格式？以上面呢條為例，剩係比較極端民族主義同結盟制度相對較重要引爆一戰似乎比較難搵一模一樣嘅比較平台

通常比較因素嘅題目諗比較點都係麻煩啲，可以諗吓兩個因素對於第一次世界大戰爆發一事上本身有咩相同嘅重要性

#History #歷史 #Whatsapp
．．．
嗨！各位DSE歷史嘅同學仔，你哋準備好未呀？本頁旨在幫助各位應試同學獲取理想成績，希望大家可以透過我哋呢個補習平台，增進知識！有見及此，我哋而家正計劃推出一個Whatsapp 群組，俾大家交流吓、分享吓考試心得。所謂知彼知己，百戰百勝嘛！可能你會話，呢啲Whatsapp 群周街都有啦，有咩咁特別啫。咁你就誤會啦，我哋特別嘅地方在於本Whatsapp 群將限制人數於10人或以下，每個禮拜有定期練習測驗比大家，絕唔係你所想咁簡單～
．．．
以下為Whatspp 群組嘅小簡介～
1. 專為2018、2019 及2020 DSE History 歷史科同學而設；
2. 群組人數不多於10 人；
3. 每星期提供1 個測驗練習。
．．．
各位考生想每星期有練習做加入群組的話，就快啲去以下呢條link（info見超連結），填完一份Google Form 就可以愉快交流啦～仲等？
連結︰

．．．
＃當年今日 ＃中國歷史 ＃世界歷史 #Historyfortoday
．．．
大家知唔知你身處嘅今日，半個世紀或者一百年前發生過啲咩歷史大事呢？等我同大家分享下啦，其實歷史就在身邊！
．．．
今集我地返返去中國同歐洲，分別講下兩邊發生左既大事啦。
在中國方面，相信大家都知道共產黨擅長游擊戰，但大家又知唔知道幾時開始訂立了游擊戰的方針呢？係1928年既今日，毛澤東就提出了游擊戰16字訣：「敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追。」奠定了日後中國軍隊（尤其共產黨）既方針。此舉在二戰（日本侵華）以及國共內戰中都發揮很大效用。
在日本侵華中，游擊戰使用了中國山多的地型去避開日本的攻擊，以至日軍不但未能三個月亡華。到後期，更在滇面緬等戰爭等損失慘重！反映此戰術實有其威力！至於國共內戰，國民黨無論在戰備及軍隊都不及共產黨，但此戰術令到共產黨最終得到勝利，實見此戰術之厲害啊。
．．．
至於歐洲方面，於1954年的今日，《歐洲人權公約》生效。在此之前，並無正式的條約去保障人權。在此成立後，全面的人權，如生命權、人身自由等，都得到保障。更值一提的是，此條約廢除了死刑。於當時社會而言，此造法實應前衛。例如香港，也要到1966年才廢除死刑，可見它成為了世界不少地方的先河呢！
．．．

#同學作品剖析 #DSE #DBQ #Essay #History #歷史
．．．
題目︰2010CE
分數︰8/14
評語︰論述過簡，引用線索（或例子）後並沒有加以解釋。
．．．
下載連結︰

Push

＃當年今日 ＃中國歷史 ＃世界歷史 #Historyfortoday
．．．
大家知唔知你身處嘅今日，半個世紀或者一百年前發生過啲咩歷史大事呢？等我同大家分享下啦，其實歷史就在身邊！
．．．
講返上回答案先：
Q1：軍閥嘅雛形係源自八國聯軍時期嘅《東南互保章程》。因為當時嘅東南巡撫為咗保存東南各省的穩定，私下同列強達成協議。本應係違抗清廷命令嘅逆舉，但後來慈禧竟然表揚佢哋嘅行為係「老成謀國之道」，本末倒置。結果，地方離心力加劇，甚至軍閥化，導致日後民國軍閥割據的局面出現。
Q2：軍閥割據促成咗第一次國共合作，兩黨以剷除軍閥為共同目標達成合作，例如成立黃埔軍校，而孫中山嘅三大合作原則就係「聯俄，容共，扶助農工」喇！
Q3：而1927 年張學良東北易幟，歸順政府，可以話係標誌住軍閥割據結束嘅一件重要歷史事件嚟！
．．．
相信有讀歷史既同學都知道德、意在二戰前既關係非比尋常！而1939年既今日，佢地簽訂咗《鋼鐵條約》，確立兩國嘅互助關係。
《鋼鐵條約》象徵德、意會在戰爭中互相提供軍事援助，並在雙方同意下才會與敵國議和，可見此條約實在令雙方開戰決心大增！
．．．
又到問問題時間：
嗱，條約有限年期為10年，而此條約亦假設戰爭會在3 年內爆發，但德國在同年便已入侵波蘭，令到二戰爆發。咁問題就係，最後意大利有冇遵守到協定，援助德國呢？

．．．
＃當年今日 ＃中國歷史 ＃世界歷史 #Historyfortoday
．．．
大家知唔知你身處嘅今日，半個世紀或者一百年前發生過啲咩歷史大事呢？等我同大家分享下啦，其實歷史就在身邊！
．．．
講返上回答案先！咁簡單竟然無人答，好sad，發明天文望遠鏡嘅人係伽利略呀！！擺明個個都無聽書啦！
．．．
DSE 考完都差唔多成個月啦，唔少中六同學仔趁假期都會去畢業旅行。旅行地點選擇向來多不勝數，但最為吸引的莫過於台灣啦。點解？平、易溝通、文化接近嘛！不過「台灣」依個名就聽得多啦，咁「台灣民主國」唔知大家又有無聽過呢？

今集就等我分享吓「台灣民主國」到底係咩嚟啦。讀歷史或者中史嘅各位，都應該有聽過甲午戰爭（1894-95）啦，當時中國打輸咗比日本之後，就簽署咗《馬關條約》，割讓台灣、澎湖同周邊嘅島嶼。咁呢條條約就喺5月8日已經生效，但唔少嘅士紳感到不滿，於是推動前清臺灣巡撫唐景崧喺1895年嘅今日（5月25日）發表《臺灣民主國獨立宣言、，宣告台灣民主國成立！咁但係，大家都知道台灣其實比日本佔領左好耐。事關係台灣宣佈獨立之後，隨後就爆發乙未戰爭（1895），台灣節節敗退，所以呢個國家只係成立咗105日就滅亡啦。
．．．
咁問題就嚟啦，大家又估唔估到當時呢個歷時105日嘅國家曾經搵過啲咩地方做首都呢？

只要相信夢．定能飛
．．．
圖片來源：明報報刊．生活（2017 年5 月28 日）

．．．
#同學作品剖析 #DSE #DBQ #Essay #History #歷史
．．．
題目︰2013DSEP2
分數︰25/30
評語︰能按題甩要求回答，整體表現不錯！
．．．
下載連結︰

．．．
題目︰2013DSEQ2
分數︰8/11
評語︰能按題目所問作出回答，然而答案解釋不足，未能回應「線索」與「題目」之間的關係
．．．
下載連結︰

《歷史名人語錄》
．．．
讀歷史有咩用？出嚟係咪乞食㗎？不如看看古人怎樣理解歷史 ─
雨果：歷史是什麼？是過去傳到將來的回聲，是將來對過去的反映。
．．．
意義並不單止建基於功用，有過經歷就已價值不菲。

．．．
題目︰2016DSEQ1
分數︰9/15
評語︰建議宜歸納論點，以及論說能力有待改善。
．．．
下載連結︰

《歷史名人語錄》
．．．
求學階段、追夢過程難免會失意，在質疑自己能力前，不如看看古人怎樣說？
．．．
張衡：人生在勤，不索何獲？
．．．
為了 ___ 你可以去到幾盡？我可以用上百倍、千倍、甚至萬倍的努力瘋一次，就這一次。

.

．．．
題目︰2016DSEQ1
分數︰11/15
評語︰尚能回應題目要求，但其他因素重要性的部分明顯討論不足。
．．．
下載連結︰

．．．
題目︰追溯並解釋1945-2000 年間日本的經濟發展
分數︰10/15
評語︰大致能夠就1945-2000 年間日本經濟發展進行追溯並解釋。然而，追溯部分卻包含了解釋，舉例第一個階後就指出因為美國的協助下導致日本的經濟得以復甦，正正於追溯段落解釋日本復甦原因，宜加以注意注意！
．．．
下載連結︰

．．．
＃當年今日 ＃中國歷史 ＃世界歷史 #Historyfortoday
．．．
大家知唔知你身處嘅今日，半個世紀或者一百年前發生過啲咩歷史大事呢？等我同大家分享下啦，其實歷史就在身邊！
．．．
首先講返昨天問題嘅答案啦，其實有少唔例子都可以證明冷戰結束㗎，舉例1991 年華沙公約解體、《歐洲常規裁減條約》（1990）等都顯示美蘇關係解凍，冷戰結束的相關例子啊！
．．．
受到免費教育嘅影響，今時今日我哋人生有接近15 年時間都會返學讀書，依啲習以為常嘅生活模式其實都不過係近100 年發生嘅事嚟咋！咁話說喺1852 年就有個德國人逝世，佢個名就叫做福祿貝爾，點解要介紹佢？因為佢就係幼稚園嘅創始人，今日教育嘅理念唔多唔少都仲受到佢影響㗎！

福祿貝爾嘅教育理念認為「遊戲係兒童嘅內在本能」，透過遊戲學習更可能啟發孩子唔同方面嘅發展。喺依個情況下，佢所創辦嘅幼稚園主要得遊戲同手工作業活動，至於練習只不過係次要。咁老師同保姆有咩分別？福祿貝爾認為教師責任在於妥善指導學生，盡力提出學生內心中的疑問，而非給予他們解決方法。
．．．
擺返喺2017 年嘅香港，到底係福祿貝爾嘅信念太理想，還是教育經時代洗禮後已經異化咗呢？

．．．
題目︰集體安全體系在什麼程度上導致第二次世界大戰爆發
分數︰10/15
評語︰駁論論據薄弱，宜加以改善；扣題過簡，宜解釋多啲；部分論點討論不足
．．．
下載連結︰

．．．
＃當年今日 ＃中國歷史 ＃世界歷史 #Historyfortoday
．．．
大家知唔知你身處嘅今日，半個世紀或者一百年前發生過啲咩歷史大事呢？等我同大家分享下啦，其實歷史就在身邊！
．．．
講返上回答案先，六四民運當中主要帶領嘅學生領袖及知識分子，分別例如柴玲、吾爾開希、王丹、李旺陽以及劉曉波。去向如何，大家心中有數：（
．．．
相信「言論自由」都係大家嘅核心價值，喺一個公民社會更加係不可或缺嘅原則。但大家又知唔知香港有冇相關嘅法律條文保障「言論自由」呢？
．
話說喺1991 年嘅6 月5 號，香港立法局（即現今的立法會）通過咗《人權法》三讀，確保香港市民有「言論、思想、如社、和平集會等自由」」，喺香港內「任何人都得到法庭公開公正的審訊」，以保障人權。
．
可惜嘅係1997 年2 月23 號果陣，中國認為《人權法》部分條文與《基本法》有抵觸，所以設立《基本法》第160 條取締部分條款。無疑為高度自治、一國兩制嘅香港特區帶來陰霾呀！

2017Q3 - 第一次世界大戰︰

AL撚幫18DSE 世史學生打氣

真心講你地已經好幸福，呢款Essay比AL黎講算好易入手
個人意見係睇熟D題型，1. 論述，2. 比較 ，3. 大小程度影響呢三款都有獨有既寫作方式

最緊要緊要係扣緊題旨

當年世史A中史C都入唔到BU HIST

#常犯錯誤 #DSE #History #Essay
．．．
題目「試解釋影響德、法於1900-1950 年間關係的因素」（Discuss the factors that affected Germany and France relationship in the first half ot the 20th century）
．
應該如何處理？
應該把1900-1950 年間的德、法關係劃分不同時期，再說明她們關係如何嗎？
還是舉出因素討論如何影響她們？
什麼是入題點？
入題點竟與扣題（或離題）息息相關？
．．．
同學作品剖析．入題點︰

其他科咩成績？

C題前後矛盾 typo

用程度入題，有變得更加好嘅地方，亦都有無變得好嘅地方

題目所言在較大程度上成立。

總括而言，題目所言在較小程度上成立。
...

自膠

小弟啲essay寫得比較差，寫極都係得7-8/15，有咩方法可以解決？

應該係25 分滿分喎

Essay 首先了解答題方法，即係幾時駁論幾時比較；下一步就係睇清楚條題目到底問緊乜，唔好見到啲Keyword 就死衝

相信唔少同學呢排都考緊試～
眼見無限嘅內容無從入手？
中五嘅同學仔考埋今次試再考就係畢業業（Mock），係咪覺得DSE 好快就嚟到呢？
就等我喺度分享下讀歷史嘅心得，大家一齊互相學習啦
．
1. 溫書方法
可以先把課文基本概念熟讀一次，以了解史實
喺了解課文嘅時候，並唔需要死記硬背，對概念有基本認知就足夠啦
以一戰為例啦，你暫時只係要記住一戰爆發原因、一戰前列強維持和平嘅努力同埋基本例子就可以暫一暫停
因為你需要時間消化，待練習後再仔細深入溫一次效果會更好呢
．
2. 答題方法
因為歷史呢科非常講究答題技巧，所以剩係記得論點同了解史實係唔夠架！
有啲日校老師相對上少教答題技巧，所以有唔少同學以為記哂史實就十拿九穩
但往往出到嚟就期望落差，事倍功半
所以同學仔可以多啲睇我地嘅Page 或者IG，定期會分享唔同自設練習、答題技巧或常犯錯誤
或者報讀我哋嘅暑假補習班，有系統咁學吓答題技巧 : )
．
3. 實戰
以上講過要先了解返啲史實，然後你就可以開始做練習啦～
多做練習有咩好處？咁首先，你可以熟習返如何善用史實
用得多自然記得到，就唔洗考之前先背通頂啦，一舉多得
同埋，喺做題目過程中，你會更加明白考評局點出題目
熟習個考試點玩就可以輕鬆奪星啦！
至於練習邊度搵？我地定期都有出啲練習㗎，記得積極參與啦～
．
4. 檢討
一百份5** 考卷，一百個不同答案～
歷史考試係無法以背Essay 嘅方法去奪星架！
每個人都有自己既問題
針對返自己嘅問題，從自己嘅錯誤中學習
徹底用自己嘅知識去答題目、學習，
咁就係考試見到咩題目都萬無一失啦～
．
DSE 一日未到，每個練習、考試都係你訓練嘅好機會～
「養兵千日，用在一時」
襯DSE 未到，就好好準備，加油啊
下篇會分享一啲考試心得，記住要留意下啦
．．．
#DSE #History #歷史 #補習 #奪星入大學 #大學 #五星星 #Skills #Tips #Exam

上部份就分享咗點溫書啦～
下部份就一於分享下考試時要加倍加倍加倍留意嘅地方啦！
．
1. 時間分配
考試作答時間有限，每一分鐘都好緊要
所以大家喺做DBQ 同Essay 嘅時候記得要注意時間運動啊～
DBQ 有120 分鐘去做～
至於Essay 就有90 分鐘做2 題，平均1 題40-45 分鐘左右
太快完成，或者唔夠時間完成都唔係一件好事啊！
．
2. 小心睇題目
歷史嘅問卷好注重字眼，少少睇漏已經可以跌一個grade啦！
例如2016DSEP2 追解美蘇1943-1991關係，有啲人剩係見到美蘇追解，無留意到個年份～
無追解到1943-45 年，結果失左好多分真係好唔抵架～
又或者見到出咗自己溫習內容，而無注意到題目嘅小小變化，反而得不償失啊
所以真係唔建議同學去背Essay 或者死記硬背
至於點知道條題目有咩唔同？同學可以報讀我哋暑假補習班去分清唔同題目答法啊～
同埋做果陣，唔好見到類似題目就大安旨意，記住記住小心睇題啊！
．
3. 寫好大綱
可能大家覺得考歷史爭分奪秒，見到題目就會即刻作答
但好多時咁樣寫寫吓就唔知自己寫緊咩
結果得不償失，愈寫愈亂
尤其答Essay 果陣，真係建議同學仔寫返個大綱先落筆
咁就可以照住大綱方向作答，更加得心應手啦
．
哈哈，講咗咁耐
死記硬背真係攞唔到五星星㗎
溫書用以上嘅方法，考試時又小心作答
相信同學就可以奪到佳績
引用毛澤東一句︰「不怕做不到，只怕想不到」，
只要有信心，五星星在望啊
Fighting!!!
．．．
#DSE #History #歷史 #補習 #奪星入大學 #大學 #五星星 #Skills #Tips #Exam

【文憑試歷史科補習】
暑期歷史補習班現正招生！
學額只剩7 個！欲補從速，額滿即止！
・・・
★ 私人筆記助你明瞭課程
★ 無限量練習、小測、模擬試
★ 無論你想補底定奪星，都幫你度身訂造最適合課程
暑期班將於1/7（Sat）開始上課，分別設有小組及私補形式上課，讓你選擇最好！
・・・
地點：觀塘
聯絡：91263917（Whatsapp）
黃金八星期，未雨綢繆，積極備戰！

2018留名
拎緊2 aim4/above

可以點幫你

係唔係有個free嘅whatsapp群
聽講每星期都有source 想keep住有卷操

係呀，每星期有份free exercise，包括dbq、essay 各一同historical knowledge。每個月唔同主題，今個月ww1 同ww2，下個月cold war 如此類推～
．
有興趣你喺inbox or dm 你幾時考dse、中文定英文、同埋phone no. 比我呀

《有問必答》
基於問題內容相近，所以擺埋一齊答啦～
Q︰有咩忠告俾中四學history ge 學生？？ 😉
Q︰如何高中學好歷史 😭
．
A: 關於中四修歷史嘅同學仔，唔理你當初選擇讀依科嘅原因係咩都好，嚟緊三年你都要讀依科就係鐵一般嘅事實（除非你真係讀得好唔開心，所以退修依科啦）。既然係咁，賊船唔上都上咗，諗吓點樣讀好佢或者讀得開心啲啦。
．
其實歷史依科幫助緊我哋去理解緊依個世界 — 夏天個個都開冷氣，但係點解有冷氣？赤柱點解叫赤柱？但赤柱英文叫「Stanley」而唔係平時廣東話譯音，點解嘅？成世人流流長長，吃喝玩樂瞓之餘多啲問吓點解咁、點解又係咁、點解唔可以咁？知道增長外更明白理解多，而唔係照單全收、本來就係咁架啦～而，歷史就係通往世界嘅其中一道門。
．
既然係咁，趁中四仲有時間就讀多啲書，所謂「讀書能醫百病」，最好搵到兩三個志同道合嘅朋友仔搞個讀書會，一齊討論吓書入邊嘅問題或者情節，滿足吓知性欲望；讀萬卷之餘更應行萬里路，歌都有唱「咁好天去吓海邊」，親身感受吓依個世界，即使係香港都有好多報紙或者雜誌啲鱔稿介紹以外嘅隱世超邪惡景點呢～
．
講返重點點樣學好高中歷史，首先歷史發展同史實係重要，你唔知一戰前發生咩事已經無得講落去，所以溫書果陣「睇」一次課文內容。至於乜嘢係重點邊乜嘢係廢話，其實自己可以上教育局歷史科有「課程綱要」詳細列哂 — 舉例「第一次世界大戰」就要學3 樣嘢（二十世紀初列強關係、競爭與衝突嘅原因、維持和平的努力）。或者自己懶嘅，坊間都有唔少精讀雞精，自行考慮邊本適合自己。
．
睇完之後，你大致上有個概念個課題發生咩事，每一點嘅基本例子同論點，非常好，咁你就學識咗「拆題」啦。所謂「拆題」就即係收到題目之後，配對返題目問緊咩課題內容，然後唔使多講。唔少同學仔都會出現離題、答案九唔搭八等問題，依個時候善用「拆題」依招真係救你一命。
．
諗諗吓同學條你條題目都問得幾闊，寫多九萬幾千字都必答得哂，再加上我懶啦。依兩條問題答住咁多先，有咩唔明白、好書介紹、好景點推薦、唔識答題目等等等，就繼續問啦，識答就一定答。
．
#有問必答
#Che.history
．
#歷史#history#kwho#世界歷史#世史#dse#文憑試#pastpaper#2018dse#2019dse#2020dse#西史#中史#essay#dbq#答題技巧#hist#奪星#歷史私補#tutorial#tutor#補習
．
若然對歷史科有任何問題，可以喺Profile 條Link到發問～

推推post先，2018年改做25分計真係好唔習慣 得分唔夠兩個月就last day，我其他科連同歷史都未上正軌 好想夠分入港大ba讀history Q3都要24唔算話好高，歷史科一定要搞掂

幾個月可以帶嚟無限可能，大家一齊加油

《無底線你問我實答》
Q: Essay 點樣寫反駁？
．
A: 同學仔，學寫反駁前首先要搞清楚咩嘢係「反駁」 — 咁就要回顧吓你點樣寫Essay，首先收到條題目，之後開始諗Point，再諗例子（Evidence）去論證個Point成立，依個過程叫立論。所謂立論就係建立啲觀點去支持你嘅立場，舉例你同意巴黎和會安排失當係導致二戰，咁你就會諗論點（德國不滿、意大利不滿、民族自決問題等）論證立場。換言之，反駁原則上剩係會喺啲要比立場嘅題目出現，此為重點一。
．
上邊個問題未答完，反駁就係當你建立完自己個觀點後，再舉多個觀點出嚟（要論證其成立），然後用原先個觀點去駁斥。就咁睇字或者好複雜，試吓列點先。
．
示範題目︰巴黎和會安排失當在什麼程度導致二戰爆發？
1. 建立自己觀點（論證巴黎和會點樣導致二戰）
2. 建立新觀點（論證其他因素E.g. 經濟大衰退、極權主義等點樣導致二戰）
3. 駁斥（帶出巴黎和會比其他因素E.g.經濟大衰退、極權主義等因素更具重要性）
由此可見，所謂「反駁」係衡量緊兩個因素嘅重要性，此為重點二。
．
入正題前講多兩句，咁係咪有立場嘅題目就要寫反駁？以蔣介石係咪一個好人為例，同意嘅話就寫一堆論點去證明佢係好人；反對亦都係寫堆論點去證明佢係壞人。咁樣睇已經回應咗立場，咁仲需唔需要反駁呢？假如你係個爆發型嘅學生（即係45分鐘可以寫到1500字以上，或者5個論點以上），建議你寫埋；反之，處理好立論先啦。咁樣睇嚟，有立場嘅題目唔一定要寫反駁，此為重點三。
．
搞清咗「反駁」嘅概念之後，喺時候答返問題，到底點樣寫反駁好？同學仔應該問緊第3點（即係衡量兩個觀點嘅重要性）點樣寫先有說服力，或者不至於係到自說自話 — 即係不停話你好佢唔好，但就無解釋到點解你係比佢好。咁呢，其實都係搵比較點嘅問題，一般講緊個對個問題嘅直接或間接，以極權主義同經濟大衰退為例，極權主義國家發動侵略直接導致二戰；相反，經濟大衰退直接影響係經濟衰退，間接影響先導致二戰。咁自然高下立見，極權主義喺導致二戰依件事上比經濟大衰退更為重要。
．
一段有理據嘅反駁係拎高分嘅關鍵（坊間有唔少同學仔都做得麻麻），所以依要加把勁呀！
．

講開寫法，歷史話同通識似又唔係好似 通識基本上除非題目指答幾多point，如果唔係一定睇分做人，8分寫4個12分寫5個咁，但係歷史一題分數多又唔一定要多point 有時一段又唔使好似通識咁寫半版長。尤其而家DSE試題愈嚟愈撩能，寫慣咗通識就成日唔覺意用通識嗰種宏觀寫法，搞到好多時都答唔中point或者離曬題 有冇方法改善

通識同歷史個答法係唔同

【Free exercise．Cold War(2)】
今次將DBQ 嘅題目整難咗，希望唔會考起大家啦～
．
中文版︰
英文版︰
．
做完練習可以等下星期上載返答案，或者Email to Chehistory@gmail.com 免費獲得擺改～
．
🤷🏻‍♂️對於歷史學習或者有任何問題， 發問，識答一定答；
🤷🏻‍♂️1718 補習班已經滿額，有需要補習同學仔Dm 傾吓可以點解決；
🤷🏻‍♂️1819 補習生招生，有興趣同學仔可聯絡留位；
🤷🏻‍♂️免費批改Pastpaper，Email to Chehistory@gmail.com（記住PDF 檔順次序），無問題Dm 查詢。

留名

就快考加油呀

lm

留名 冇人討論...

樓主卷二有冇咩貼題

好耐之前有研究吓
不過歷史課程咁短，唔建議再貼啦

有冇人知西史essay引錯一個史實會點？？？？，學校考試寫咗大躍進忽略農業著重重工業發展

唔會上到b grade

25分滿分 最多有幾多分